---
title: >-
    شمارهٔ  ۴۶ -  به نواب نیرالدوله نگاشته
---
# شمارهٔ  ۴۶ -  به نواب نیرالدوله نگاشته

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از تو دورم و ای من این زندگی</p></div>
<div class="m2"><p>نیست الا مایه شرمندگی</p></div></div>
<div class="n" id="bn2"><p>قربانت شوم، تا حال دو مرتبه قرب اندیش گشته، نقصان سعادت بخت و فقدان حضور اشرف مایه محرومی شد، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هر شب و روزی که بی تو می رود از عمر</p></div>
<div class="m2"><p>هر نفسی میرود هزار غرامت</p></div></div>
<div class="n" id="bn4"><p>باری میل امثال ما به ملاقات والا همان قصه تشنه به فرات است و حکایت اسکندر به آب حیات، اینک منتظر اشارتیم، اگر مجالی هست دولت دستبوس حاصل و الا رفع زحمت کرده سر خویش گیریم. باقی فدایت.</p></div>